呢半年多, 有什麼香港司法不公例子, 快d入黎講, 做個總結

呢半年多, 有什麼香港司法不公例子, 快d入黎講

公務員事務局司長羅智光表示，截至去年 12 月 31 日，涉及違法大型公眾活動被捕的公務員有 41人 ，當中 31 人已被停職，餘下個案正在跟進。

羅智光說，政府對公務員違法是零容忍，如果證實犯法，絕不姑息，會採取紀律行動。他又說，被捕公務員佔整體公務員數目比例很少，整體而言，香港公僕仍是盡忠職守。

被問到司法程序未完結，為何要對涉事者停職，羅智光說，是要考慮到公眾利益；有關人員可能違法，未必適合回到團隊繼續服務，亦要顧及公眾的觀感。

他說，香港社會動盪，公務員作為政府的骨幹，更加需要堅定支持政府的決定。

就公務員加薪問題，他說公務員是一個團隊，看不到在加薪問題上要分柝不同部門來討論，不會讓個別部門去立法會接受質詢。

一單, 仲有冇, 我記得超多, 大家快D比例子

觀塘區議會昨天舉行第一次會議，會上以大比數通過即時「煞停」海濱音樂噴泉工程，出席會議的觀塘民政專員謝凌駿當時表示，有關決議通過後，會就決議和有關政府部門會跟進，但民政事務總署今天回覆《立場新聞》表示，噴泉工程是立法會財務委員會於前年11月通過撥款進行，有關的建築工程亦已展開，「我們會按照財委會通過的工程範圍和與承建商簽訂的合約監督承建商完成工程，並樂意向觀塘區議會報告進展。」意味有關工程將會繼續，直至完成。

《立場新聞》今日就工程進度向民政總署查詢，民政總覆回覆指：「觀塘海濱音樂噴泉項目的工程是立法會財務委員會（財委會）於2018年11月30日通過撥款進行的，有關的建築工程亦已展開。我們會按照財委會通過的工程範圍和與承建商簽訂的合約監督承建商完成工程，並樂意向觀塘區議會報告進展。」

音樂噴泉的造價達 5000 萬元，早在 2015 年首次交付立法會財委會工務小組審議，其後多次被否決，結果 2018 年11 月 30 日第三度闖關終成功獲批撥款，預計在今年完工。

【逃犯條例】楊潤雄：80位教師及教學助理被捕 一名官校教師停職

反修例風波持續，教育局局長楊潤雄今日召開記者會表示，截至11月底，教育局一共收到123宗與教師有關的專業操守投訴，大部份涉及散播仇恨言論、挑釁行為及發布不適合教材，當中74宗已大致完成調查。

楊指，教育局已有13宗完成處分，包括發出5封譴責信、1封警告信、7封勸喻信。楊潤雄透露，有兩位教師已被停職，其中一人是官校教師，涉及使用不當或偏頗教材，另一人則涉及違法問題；另有兩位學校教師被離職，但楊稱，局方未有了解兩人離職原因。

此外，有30宗個案不成立，31宗屬可能成立投訴，正待教師回覆或正考慮教師回應。